# Linear Equations - 提取预览（带原图对比）

---

## 概念部分

### Concept 1: LINEAR EQUATIONS
**原图 image483.png:**
![](docx_extracted/word/media/image483.png)

**提取内容:**
- 定义: A linear equation contains at least a variable which can only be raised to the power 1.
- 线性: $3x + 5 = 8$, $\frac{1}{2}x - 3 = 2$, $\frac{1+x}{3} = x$
- 非线性: $x^2 - 3x + 2 = 0$, $\frac{1}{x} = \sqrt{x}$, $x^3 = 8$

---

### Concept 2: SIDES OF AN EQUATION
**原图 image484.png:**
![](docx_extracted/word/media/image484.png)

**提取:** LHS (左边) / RHS (右边)

---

### Concept 3: Solution
**原图 image485.png:**
![](docx_extracted/word/media/image485.png)

**提取:** 使方程成立的变量值

---

### Concept 4: ALGEBRAIC SOLUTION STEPS
**原图 image486.png:**
![](docx_extracted/word/media/image486.png)

**提取步骤:** 1. 分析构建方式 2. 逆运算 3. 验算

---

## 示例部分

### Example 1
**原图 image487.png:**
![](docx_extracted/word/media/image487.png)

| 题号 | 提取的题目 | 提取的答案 |
|------|-----------|-----------|
| a | $4x - 1 = 7$ | $x = 2$ |
| b | $5 - 3x = 6$ | $x = -\frac{1}{3}$ |

---

### Example 2
**原图 image488.png:**
![](docx_extracted/word/media/image488.png)

| 题号 | 提取的题目 | 提取的答案 |
|------|-----------|-----------|
| a | $\frac{x}{5} - 3 = -1$ | $x = 10$ |

---

### Example 3
**原图 image489.png:**
![](docx_extracted/word/media/image489.png)

| 题号 | 提取的题目 | 提取的答案 |
|------|-----------|-----------|
| b | $\frac{1}{5}(x - 3) = -1$ | $x = -2$ |

---

### Example 4
**原图 image490.png:**
![](docx_extracted/word/media/image490.png)

| 提取的题目 | 提取的答案 |
|-----------|-----------|
| $3(2x - 5) - 2(x - 1) = 3$ | $x = 4$ |

---

### Example 5
**原图 image492.png:**
![](docx_extracted/word/media/image492.png)

| 题号 | 提取的题目 | 提取的答案 |
|------|-----------|-----------|
| a | $3x - 4 = 2x + 6$ | $x = 10$ |
| b | $4 - 3(2 + x) = x$ | $x = -\frac{1}{2}$ |

---

## Exercise 1C.1
**原图 image493.png:**
![](docx_extracted/word/media/image493.png)

**Q1 提取:**
| 1a | 1b | 1c | 1d | 1e | 1f | 1g | 1h |
|----|----|----|----|----|----|----|-----|
| $x + 9 = 4$ | $5x = 45$ | $-24 = -6x$ | $3 - x = 12$ | $2x + 5 = 17$ | $3x - 2 = -14$ | $3 - 4x = -17$ | $8 = 9 - 2x$ |

**Q2 提取:**
| 2a | 2b | 2c | 2d |
|----|----|----|----|
| $\frac{x}{4} = 12$ | $\frac{1}{2}x = 6$ | $5 = \frac{x}{-2}$ | $\frac{x}{3} + 4 = -2$ |

| 2e | 2f | 2g | 2h |
|----|----|----|----|
| $\frac{x+3}{5} = -2$ | $\frac{1}{3}(x+2) = 3$ | $\frac{2x-1}{3} = 7$ | $\frac{1}{2}(5-x) = -2$ |

---

## Exercise 1C.2
**原图 image494.png:**
![](docx_extracted/word/media/image494.png)

**Q1 提取:**
| 1a | 1b | 1c |
|----|----|----|
| $2(x+8) + 5(x-1) = 60$ | $2(x-3) + 3(x+2) = -5$ | $3(x+3) - 2(x+1) = 0$ |

| 1d | 1e | 1f |
|----|----|----|
| $4(2x-3) + 2(x+2) = 32$ | $3(4x+1) - 2(3x-4) = -7$ | $5(x+2) - 2(3-2x) = -14$ |

**Q2 提取:**
| 2a | 2b | 2c | 2d | 2e |
|----|----|----|----|----|
| $2x - 3 = 3x + 6$ | $3x - 4 = 5 - x$ | $4 - 5x = 3x - 8$ | $-x = 2x + 4$ | $12 - 7x = 3x + 7$ |

| 2f | 2g | 2h | 2i | 2j |
|----|----|----|----|----|
| $5x - 9 = 1 - 3x$ | $4 - x - 2(2-x) = 6 + x$ | $5 - 3(1-x) = 2 - 3x$ | $5 - 2x - (2x+1) = -6$ | $3(4x+2) - x = -7 + x$ |

**Q3 提取:**
- 3a: $2(3x+1) - 3 = 6x - 1$
- 3b: $3(4x+1) = 6(2x+1)$

---

## Exercise 6A
**原图 image495.png:**
![](docx_extracted/word/media/image495.png)

**Q1 提取 (trial and error):**
| 题号 | 方程 | 选项 |
|------|------|------|
| 1a | $2x - 9 = 5$ | {3, 5, 7} |
| 1b | $3 - a = -1$ | {2, 4, 6} |
| 1c | $\frac{x+6}{2} = 1$ | {-4, -2, 0} |
| 1d | $\frac{6}{1+y} = 3$ | {1, 2, 3} |

**Q2 提取 (classification):**
| 2a | 2b | 2c | 2d | 2e | 2f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $x + 3 = 5$ | $x^2 = 0$ | $\frac{1}{x} = 0$ | $2x = 11$ | $x^2 = 9$ | $x - x = 0$ |

| 2g | 2h | 2i | 2j | 2k | 2l |
|----|----|----|----|----|-----|
| $x - 1 = x$ | $2 + 5x = 12$ | $x - x^2 = 0$ | $3x \times 2x = 6x^2$ | $\frac{1}{x} \times x = 1$ | $2 - \frac{1}{x} = 3$ |

---

## Exercise 6D - Q1
**原图 image496.png:**
![](docx_extracted/word/media/image496.png)

| 1a | 1b | 1c | 1d | 1e | 1f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $x + 3 = 0$ | $3x = -9$ | $3x + 6 = 0$ | $3x - 4 = -6$ | $5x + 8 = 18$ | $4x - 9 = 1$ |

| 1g | 1h | 1i | 1j | 1k | 1l |
|----|----|----|----|----|-----|
| $8x - 7 = 9$ | $3x + 6 = -7$ | $6 + 7x = -1$ | $9 = 3x + 7$ | $6x - 7 = -1$ | $-1 = 2x + 6$ |

---

## Exercise 6D - Q2
**原图 image497.png:**
![](docx_extracted/word/media/image497.png)

| 2a | 2b | 2c | 2d | 2e | 2f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $6 - x = -5$ | $-4x = 15$ | $3 - 2x = 7$ | $5 - 4x = -7$ | $3 - 7x = -2$ | $17 - 2x = -1$ |

| 2g | 2h | 2i | 2j | 2k | 2l |
|----|----|----|----|----|-----|
| $11 = 3 - 2x$ | $15 - 2x = -1$ | $8 = 3 - 2x$ | $6 = -1 - 7x$ | $-15 = 3 - 6x$ | $11 = -4 - 3x$ |

---

## Exercise 6D - Q3
**原图 image498.png:**
![](docx_extracted/word/media/image498.png)

| 3a | 3b | 3c | 3d | 3e | 3f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $\frac{x}{2} = 5$ | $\frac{2x}{3} = -4$ | $\frac{x}{4} + 1 = -3$ | $\frac{x}{3} - 2 = 1$ | $\frac{x-1}{2} = 1$ | $\frac{x+5}{3} = -1$ |

---

## Exercise 6D - Q4
**原图 image499.png:**
![](docx_extracted/word/media/image499.png)

| 4a | 4b | 4c | 4d | 4e | 4f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $\frac{2x+7}{5} = 0$ | $\frac{1}{2}(1-3x) = -1$ | $\frac{1+4x}{7} = 3$ | $\frac{3x-1}{2} = 4$ | $\frac{1}{5}(4-3x) = -1$ | $\frac{1}{4}(1+2x) = -2$ |

---

## Exercise 6E - Q1, Q2
**原图 image500.png:**
![](docx_extracted/word/media/image500.png)

**Q1:**
| 1a | 1b | 1c | 1d | 1e | 1f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $4(x-1) - 2x = 2$ | $2(x-3) + 3x = 9$ | $5(x+2) - 2x = 4$ | $3(2x+3) - 4x = -3$ | $6(3x+2) - 5x = -1$ | $-4(2x-1) + 5x = -12$ |

**Q2:**
| 2a | 2b | 2c | 2d | 2e | 2f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $3(x+1) + 4(x+2) = -3$ | $5(x+3) - 2(x-1) = 2$ | $4(x-2) - (x+1) = 6$ | $2(x+4) + 8(x-2) = 12$ | $3(2x+1) - 4(x+2) = 9$ | $3(5x-2) - 2(3x-4) = 2$ |

---

## Exercise 6E - Q3
**原图 image501.png:**
![](docx_extracted/word/media/image501.png)

| 3a | 3b | 3c | 3d | 3e | 3f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $3x + 2 = x + 10$ | $7x + 2 = 4x - 8$ | $8x + 3 = 4x + 4$ | $3x - 1 = 6x - 4$ | $4x - 2 = 8x + 10$ | $5 + 2x = 18 + 4x$ |

---

## Exercise 6E - Q4, Q5
**原图 image502.png:**
![](docx_extracted/word/media/image502.png)

**Q4:**
| 4a | 4b | 4c | 4d | 4e | 4f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $3x + 5 = 1 - x$ | $6 + 2x = 15 - x$ | $6 + x = 13 - 2x$ | $9 - 2x = 12 - 7x$ | $4 - 3x = 8 - x$ | $9 - 3x = x + 2$ |

**Q5:**
| 5a | 5b | 5c | 5d | 5e | 5f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $3(x+1) - x = 15$ | $5(x+2) - 2x = 11$ | $6(1-2x) = -4 - 7x$ | $2(x+4) + 8(x-2) = 12$ | $4(3x+1) + 18 = x$ | $7x - 2(x+1) = 13$ |

| 5g | 5h | 5i | 5j | 5k | 5l |
|----|----|----|----|----|-----|
| $14x - 5(2x+5) = 7$ | $19 - (3-x) = 5x$ | $2x - 4(4-3x) = x + 10$ | $2(x+4) = 7 - (3+x)$ | $2(x-6) + 7x = 3(3x-4)$ | $5(2x-4) = 4x - 2(1-3x)$ |

---

## Exercise 6E - Q6
**原图 image503.png:**
![](docx_extracted/word/media/image503.png)

| 6a | 6b | 6c | 6d | 6e | 6f |
|----|----|----|----|----|-----|
| $3(x-2) = x + 4$ | $4(t-3) = 3 - t$ | $3(2y-1) = 4y - 5$ | $2(a+6) = 7 - 2a$ | $4(2b+3) = b + 12$ | $8(a+2) = 1 + 3a$ |

---

## Exercise 6E - Q7, Q8
**原图 image504.png:**
![](docx_extracted/word/media/image504.png)

- Q7: $3(a+2) = 6 + 3a$ (恒等式)
- Q8: $2(2a+3) = 5 + 4a$ (矛盾式)

---

## Exercise 6E - Q9, Q10
**原图 image505.png:**
![](docx_extracted/word/media/image505.png)

**Q9:**
| 9a | 9b | 9c | 9d | 9e | 9f | 9g |
|----|----|----|----|----|----|----|
| $2 - x = 3(x+3) + 1$ | $2x + 1 = 2(1-3x) + 7$ | $12 - x = 2(x-2) + x$ | $4 + 3p = 2 + 5(1-p)$ | $3x + 2(x+1) = 8$ | $4x - 1 + 3(2x-2) = 4$ | $x + 2 - 4(x-1) = 11$ |

| 9h | 9i | 9j | 9k | 9l | 9m | 9n |
|----|----|----|----|----|----|----|
| $2(x-1) - 5(x+2) = -8$ | $3(1-x) - 2(2-x) = 4$ | $5(x-2) + 3(1-2x) = 6$ | $4(2x-3) - 5(3x+1) = -2$ | $3 - 2x - (x+4) = -11$ | $2(1-3x) - (5-x) = 7$ | $4x + 2(x-1) + x = 9$ |

**Q10:**
| 10a | 10b | 10c | 10d | 10e |
|-----|-----|-----|-----|-----|
| $12(x-1) = 3(2x+1) + 9$ | $3(2p-1) = 5(1-p) + 3$ | $2(5x+1) + 2 = 3(x-1)$ | $6(x-4) + 2(x+5) = 3(x-1) + 4$ | $x - 5 - (2x+1) = 4x + 3$ |

| 10f | 10g | 10h | 10i | 10j |
|-----|-----|-----|-----|-----|
| $3 - 2x = 4(x+1) - 3(1-x)$ | $4x + 2(1-x) = 5 - (1-4x)$ | $5 - (2-3x) = 11 - (5-4x)$ | $x = 3(2x-1) - 4(2-x)$ | $2(x-2) - 3(5-x) = 4(2x+1)$ |

---

## 手写练习
**原图 image506.png:**
![](docx_extracted/word/media/image506.png)

| # | 提取 | # | 提取 |
|---|------|---|------|
| 1 | $a - 5 = 19$ | 2 | $b + 19 = 38$ |
| 3 | $7c = 91$ | 4 | $\frac{d}{5} = 20$ |
| 5 | $11e - 5 = 72$ | 6 | $2f + 4 = 80$ |
| 7 | $g + 5g = 72$ | 8 | $3h = 90 - 2h$ |
| 9 | $3j + 2 = 27 - 2j$ | 10 | $36 - 4k = 0$ |
| 11 | $12m - 5 = 15 + 8m$ | 12 | $2n + 7 = 31 - 4n$ |
| 13 | $3(p+2) - p = 26$ | 14 | $4(2r-6) + 3(r+5) = 35$ |
| 15 | $\frac{1}{2}(t-4) = 12$ | 16 | $\frac{w+7}{5} = 5$ |
| 17 | $2(2a-5) + 4(a+7) = 82$ | 18 | $5(c+3) + (c-6) = 27$ |
| 19 | $2(e+5) - 3(6-e) = 42$ | 20 | $5(f-1) + 3(f-4) = 23$ |
| 21 | $22 - 5k - (k+10) = 0$ | 22 | $2(3m-4) - 2(m+7) = 0$ |

**原图 image507.png:**
![](docx_extracted/word/media/image507.png)

| # | 提取 |
|---|------|
| 23 | $3a + 5 = 17 - a$ |
| 24 | $25 - 7c = -10$ |
| 25 | $12d - 5 = 15 + 10d$ |
| 26 | $\frac{2a-5}{3} = \frac{a-2}{2}$ |
| 27 | $\frac{c-1}{3} = c - \frac{3(c+2)}{5}$ |
| 28 | $5n - 2 = n - 3(n+3)$ |

---

## 确认

请对比每张原图和提取的内容，检查是否正确！
